\documentclass{ctexart}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{figures/}}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

\begin{document}
	\tableofcontents
	
	\section{行内公式}
	\subsection{美元符号}
	交换律是 $ a+b = b+a$
	\subsection{math环境} 
		\begin{math}
			交换律是$ a + b = b + a$ 
		\end{math}
	\subsection{小括号}
		交换律是 \(a+b=b+a\)
	\section{上下标}
	$3x^{30}+2x^2+x+4$\\
   \    $3x^{3x^{30}+2x^2+x+4}+2x^2+x+4$		\\
   $a_0,b_0,c_0,d_{000}$
   	\section{希腊字母}
   	$\alpha$\\
   	$\beta$\\
   	$\gamma$\\
   	$\epsilon$\\
   	$\pi$\\
   	$\omega$\\
   	
   	$\Gamma$\\
   	$\Delta$\\
   	$\Theta$\\
   	$\Pi$\\
   	$\Omega$
   	\section{数学函数}
   	$\log  \sin \cos \arcsin \arccos \ln$
   	
   	$\sqrt[4]{2}$
   	
   	\section{分式}
   	$3/4 \\ \frac{4}{5}$
   	\section{行间公式}
   	 	$$ a+b = b+a $$
   	 	
   	 \section{equation}
   	 \begin{equation}
   	 	a+b = b+a\label{eq:commutative}
   	 \end{equation}
   	 \section{矩阵的表示}
   	 \centering
   	 \[
   	 \begin{matrix}
		3 & 4 & 5\\
		4 & 5 & 5\\
		3\\
   	 \end{matrix}
   	 \begin{pmatrix}
   	 3 & 4 & 5\\
   	 4 & 5 & 5\\
   	 3\\
   	 \end{pmatrix}
   	 \begin{bmatrix}
   	 3 & 4 & 5\\
   	 4 & 5 & 5\\
   	 3\\
   	 \end{bmatrix}
   	 \begin{Bmatrix}
   	 3 & 4 & 5\\
   	 4 & 5 & 5\\
   	 3\\
   	 \end{Bmatrix}
   	\begin{vmatrix}
   	3 & 4 & 5\\
   	4 & 5 & 5\\
   	3\\
   	\end{vmatrix}
   	\begin{Vmatrix}
   	3 & 4 & 5\\
   	4 & 5 & 5\\
   	3\\
   	\end{Vmatrix}
   	\]
   	省略号
   	\[
   	A = \begin{bmatrix}
   	a_{11} & \dots & a_{1n}\\
   	&\ddots & \vdots\\
   	0&&a_{nn}
   	\end{bmatrix}_{n \times n}
   	\]
   	\[
   	\begin{pmatrix}
   		\hdotsfor{4}
   	\end{pmatrix}
   	\]
   	
   	行内小矩阵
   	\begin{math}
	   	\left(
	   	\begin{smallmatrix}
	   	x & y\\ a & b
	   	\end{smallmatrix}
	   	\right)	 
   	\end{math}
   	
   	%array环境
   	
   \[
   \begin{array}{r|r}
  		\frac{1}{2} & 0 \\
  		\hline
  		0 & 1
   \end{array}
   \]
   
   \section{多行公式排版问题}
   		\begin{gather}
   			a + b = b + c\\
   			ab = bc
   		\end{gather}
   \section{对齐}
   		\begin{align}
   			 x &= t + t ^2\\
   			 y &= t^4 + 2
   		\end{align}
   % split 环境实现一个公式多行拍板
   \begin{equation}
   		\begin{split}
   			y &= 2\cos x + 3\sin ^2 x\\
   			  &= 3\sin^2 x + 2\cos x
   		\end{split}
   \end{equation}
   
   % cases 环境 实现两部分分段函数的处理
   %text命令在数学中处理中文
   \begin{equation}
   		D(x) = \begin{cases}
   			1,& \text{如果} x \in \mathbb{Q};\\
   			0,& \text{如果} x \in \mathbb{R} \setminus\mathbb{Q}	
   		\end{cases}
   \end{equation}
   	
\end{document}